法國老公 - 陶傑

香港女藝人陳法拉下嫁了法國老公，中國首席女星鞏俐也下嫁了法國老公。

港中的政局，或都各令人沮喪，唯政治是男人搞出來的，幸好在這個黑暗的時刻，兩地的女人精英，都沒有閑着，趁着土豪和中產男人紛紛打聽移民時，這兩位暗自出手，殊途同歸，同時Bingo，令人欣喜。

請注意，不是嫁給多倫多的加燦，也不是在蘭桂坊招來穿露趾涼鞋背囊征遠東上一站曼谷下站上海的風塵浪人，是法國老公呀。

眾人皆知，法國男人得天獨厚，上帝頒給他們執照。只要走出母國，來到遠東，不論年齡職業，在這半邊天下，沒有法國男人有了意思而到不了手的，只有法國男人消費過多、一時慈悲起了厭食心而予以婉拒的女人。

有點像麥克阿瑟將軍，日本投降後君臨東京。穿一套軍裝，戴黑眼鏡，手持煙斗，對左右說：「只要我喜歡，我可以殺光日本人。」

嫁法國老公，大家都知道是要跟他回家鄉的。意思就是擁有了天堂：他在巴黎外，祖父留下一個Second home，不止整個普旺斯加蔚藍海岸，一地翠綠的葡萄園和康城地中海畔一條素潔的花邊，他向你發出邀請，這一切都將會是你的，還附送夜夜枕畔發音和節奏像小夜曲一樣的法語。

他央求你，千萬不要像珠江三角洲的洗腳妹下嫁山西土豪之後那樣的侍候他──他強調他是法國人──只要在星期天的上午，一夜纏綿之後你若比他先醒過來，只要你能悄悄地起床，靜靜披上他那件白襯衣，躡腳走到廚房，拿出長麵包，冰箱取出那塊Camembert芝士，切出幾片，磨一壺黑咖啡，等他在你背後也躡足走過來，讓他一把摟住你的腰肢，那一刻你千萬不要嚇得像港女一樣尖叫，就可以了。

應該不是太難辦到吧。

當然，如果你能學好法文，正如他追求你時也努力學好的三分一中文，讓他能在書架上取下一冊梵樂希，與你共讀，就更能晨昏麗永，天長地久。

因此，失去了空氣污濁的維港，以及更污濁的北京，你會計算的吧？當然，所謂的法國男友，不可能再是六十年代海報上的阿倫狄龍，即使身形樣貌如謝拉狄柏度，任何一個中國女人，都知道其實大賺。

陳法拉和鞏俐皆再嫁，但鞏俐那個是作曲家尚米謝渣，而他的前妻，英國女演員夏綠蒂藍萍。而藍萍曾用法文寫過一本回憶錄出版。在帳面上，鞏俐勝過陳法拉，但是，哼哼，以後的精神挑戰會更大。

無論如何，中國女子質素平均優於中男，在這種世道，飛越瘋人院，能跑得出去一個，就是好，不要加州，不要溫哥華，女漢子志在四方，即使燒了一座聖母院，瘦死的駱駝比馬大。

噢啦啦，是法國老公喲。

西班牙老公呢

無論如何，中國女子質素平均優於中男

呢句我非常認同

華人男人真係比較垃圾

點解嘅？

好嘔心

亞洲女人始終喺國際上係強於亞洲男人
尤其喺運動上

亞洲女人可以同西方女人爭一日之長短
但亞洲男人根本就冇得同鬼佬黑鬼鬥

亞洲女人嘅美喺國際上都可以受人欣賞
但國際上根本唔會欣賞亞洲男人